﻿Меж дев, волшебными красами
Пленяя взор, ты дух тревожишь мой,
И нежной музыки над синими волнами
Мне мил, прелестен голос твой.

Лишь дивный звук возникнет,
Вдруг океан утихнет;
Прельщён безмолвный ток,
Не вьётся ветерок;
И месяц полуночный
Дрожит в волне проточной,
И томная струя
Лениво зыбь колышет,
И чуть вздымаясь дышит
Как сонное дитя.

Так, сладостный восторг с сердечным умиленьем
Тобой, прекрасная, душе плененной дан,
И в той же полноте и с тихим тем волненьем,
С какими в летний жар струится океан.
